CU CE定Polyu Computing好

今年non-jupas 收到2個offer
一個係year2 CU Computer Engineering
一個係year3 Polyu Board Discipline of Computing
依家煩緊揀邊個好
想知多啲Grad左之後揾工會邊個好啲同埋就業情況
求各位俾意見

poly

CU啦仲諗

CE到最後都係揼code

Board Discipline但係入year 3

入到去又係要即刻揀major?

PolyU 你一定乜都唔識行返出嚟

唔係講笑

有CU仲諗poly

咁不如去重讀yr1

PolyU 本身正常入都乜都唔識碌返出嚟
仲要直入Year 3，點解唔諗做乜咁大隻夾乸隨街跳？

要死無人阻你，但唔好乜都唔識撈唔掂時開Post 怨

此話何解 想了解 可能入呢科

出嚟做嘢見過啲Poly 畢業嘅乜都唔識，IP Netmask 都唔通。

Linux 都未裝過，我唔知Poly 教過乜

如果無offer 咁點算

Poly computing 過半數都係大劣professors

Ching係咪讀過？可唔可以講多啲？🙏🏿

點解？

師兄一大的

講咗係我出嚟做嘢見過嘅PolyU Computing 100% 見過嘅都唔得

我只係聽講過話Polyu Computing係有啲偏business嗰邊

咁就唔知了

你讀Computing，搵CS 工，但讀嘢偏Business
就難怪乜都唔識喇

師兄係咪都係讀CS？對CS/CE既出路有咩睇法？

好難講 但只可以話香港市場做軟嘢為主

咁information engineering又點睇 到而家冇咩Offer喺手

好後悔non ju 入左ou 學費貴到嘔
又沒有什麼校園生活

都係Programmer 㗎啦
Info Eng 可能可以做埋電訊、5G嗰啲囉

我覺得CE好似兩頭唔到岸咁 又讀hardware又要讀software 咁Grad咗出嚟係咪已經輸CS人哋一大截？

CS 讀Front 少少
CE 讀System 多多

CS Major 本身要嘅Credit 比CE 少，所以課程設計上唔Expect 讀CS/CE 會太大Advantage/Disadvantage

但實際上大部份讀CS 嘅人唔會Double Major/Minor，所以係有分別。但我個人唔覺得CE 輸人一大截，兩邊個Training Focus 都唔一樣。但現實食粥食飯香港市場可能偏好CS 就真，有幾多公司請人做System 呀。咪有係寫App 寫In-House Application

一定係暴大

樣樣都識d 可以做電訊，infra，programmer都得
利申讀ie

正解

其實睇你自己鍾唔鍾意學
如果齋上堂，無論hardware 定software你都唔撚識
software 唔講
Hardware主要用塊board dup code
e.g zedboard Arduino raspberry pi
大概都係3-4 course左右
詳細可以搵返major course黎睇
出路都係IT狗
利申:讀CE

poly cs 八大最廢

唔係bu咩

如果係咁係咪暴大會好啲

bu就算把啦 冇必要講出嚟 未聽過有人讀bu cs

BU會唔會難搵工好多？

PolyU COMP 係偏business? 我可以答你 係偏吹水

PolyU COMP

CS理論唔夠深入, 話係「理工」教嘅野又唔夠practical, 兩頭唔到岸，又冇數底, 最叻就係吹水, 吹埋D水, 事但一個睇開IT相關嘅雜誌/網嘅人都up得出嘅野

有D人去到final year仲可以話唔識寫code，唔鍾意寫code，然後又真係有D科會就呢班學生，assignment/project 唔洗做code相關嘅野

一兩年前仲有科係教緊Angular 1 唔係Angular 2+ 果個，係已經收左皮，D code完全唔同果個1

當然都有叻嘅學生，不過多數都係佢自己叻，唔關上堂事

Cu

poly computing廢到仆街邊駛諗

難怪

識個人心態都好怪 明明做到但唔肯搵清楚Manual 就話做唔到
Code 咗一兩年App 就話升Senior，叫人Code 自己唔洗Code
我覺得物以類聚 啲人覺到科嘢咁 科嘢覺到啲人咁

CU Final Year 唔識寫Code？
吹到唔好吹咁大

利申：一大人

加油

祝你早日出嚟呃飯食

呢啲人唔係讀大學，係讀學位而己

如果2間都係咁 點都係揀暴大啦 貪poly係市中心方便另計

其實好似普遍大學都係咁，理論又話太深，學黎冇用，practical嘅野又唔係真係好practical，教埋d舊野冇用嘅野，git, Linux cmd, 等等好多必需嘅野好多人畢左業都唔識

自學>ALL

poly成間野都臭哂朵，仲入？

Ching 何出此言？